沙田大會堂五星旗被拆 擺商場任人踩 再揼落城門河

今日（22日）在沙田新城市廣場內，有市民聚集，向支持政府的商戶抗議。其間有市民到沙田大會堂外旗桿，將中華人民共和國國旗降下，並將其帶到新城市廣場中庭內，讓在場市民踐踏及塗污。不久後有市民將被塗污的國旗，放進垃圾桶內並拋進商場外的水池。在場市民大叫「何君堯，大個仔啦，識游水啦」及「護旗手係邊啊？何君堯浸親啦！」後來有市民把國旗拾回，並扔進城門河中。

除塗污國旗外，有市民焚燒在沙田新城市廣場外的京奧標誌，並在標誌下貼上「赤納粹」貼紙。其後被一名白衣男子弄熄，示威者隨即擁上並爭相與其合照，及在他背上貼「赤納粹」貼紙。

相關新聞：沙田損毀國旗 1男子被捕

警方指，昨日有示威者在沙田新城市廣場損毀國旗，更將國旗投入沙田城門河。有組織罪案及三合會調查科人員經深入調查後，昨晚拘捕一名21歲姓羅本地男子，涉嫌「侮辱國旗」。被捕男子現正被扣留調查。

昨午大批市民聚集沙田新城市廣場，有示威者破壞商場內的設施，並拆下沙田大會堂的國旗，放在地上踐踏，再拋落城門河。警方其後清場，示威者撤離時多次設路障和燒雜物。

推下先

點拉到果位手足？

我都想知

咁大個啡袋

推